緬甸「屠夫部隊」上街鎮壓, 用屠殺羅興亞人的軍隊恫嚇民主示威

緬甸軍政府正為了預備武力鎮壓，而不斷調動部隊——其中，因涉入「種族清洗」羅興亞人而犯下多起戰爭罪的緬甸陸軍「第33輕步兵師」，正出現在周六曼德勒屠殺平民事件的第一前線。圖為身著33輕步兵師標誌的士兵

緬甸抵抗軍政府奪權的反政變抗爭，即將於22日發動全新一波示威的「全國總罷工」，但自從20日緬甸軍方在中部大城曼德勒朝示威群眾實彈開火、殺死至少2名平民後，民間的悲憤情緒也來到沸騰高點。但對此緬甸軍方卻矢口殺人罪責，反而恫嚇「街上的示威者正在誘使年輕人們走向死亡之路」。聯合國緬甸人權報告員表示，緬甸軍政府正為了預備武力鎮壓，而不斷調動部隊——其中，因涉入「種族清洗」羅興亞人而犯下多起戰爭罪，並因擔任屠殺箭頭、姦淫屠村而惡名昭彰的緬甸陸軍「第33輕步兵師」，正調轉槍口對內鎮壓，全副武裝地出現在周六曼德勒屠殺平民事件的第一前線。

自從2月1日，緬甸軍方的最高司令——敏昂來（Min Aung Hlaing）將軍——突襲發動軍事政變奪權後，直到2月22日清晨為止，包括緬甸實質領袖翁山蘇姬在內，已知至少593人被政變軍政府逮捕失蹤；同時，各地反政變抗爭的「不合作運動」規模雖然越聚越大，但軍政府的鎮壓強度卻也日增暴力，除了催淚瓦斯、水砲車與橡膠子彈外，軍警部隊對示威群眾的「實彈掃射」與夜間武力搜捕，更變得極為頻繁。

緬甸軍警朝和平示威者的「實彈開火」，目前已知造成5人死亡，其中1人是在重傷10天後於上周不治、死於首都奈比多的示威女學生；另外4人則是20日在曼德勒，遭到軍警瘋狂掃射而當街慘死的平民抗爭者。

曼德勒鎮壓的倖存者，心有餘悸地向《衛報》敘述事件的慘況：在鎮壓過程中，殺紅眼的武裝部隊，無差別地在街上濫射，對民宅、甚至是無關的佛寺胡亂開槍。街上所有理性的呼籲與請求都被槍聲掩蓋，「除了哭泣與逃命之外，我們什麼都沒辦法做。」

根據緬甸地方媒體、示威者證詞、以及《法新社》攝影記者於曼德勒現場所拍到的照片：軍警鎮壓之所以膽敢朝平民濫射，是因為緬甸軍方已集結陸軍兵團「武裝上街」——而開入曼德勒市區的部隊，正好就是因犯下多種戰爭罪而臭名遠播的緬甸陸軍「第33輕步兵師」。

緬甸的第33輕步兵師，是其軍方用於「羅興亞人危機」的其中一支清洗部隊。其部隊番號之所以惡名於國際，是因為33師2017年曾負責若開邦處裡「清鄉行動」，並涉嫌各種屠村、非法處決、大規模性侵...等一系列的「種族清洗」戰爭罪。

美國會否再用忍者飛彈去解決問題？

第三世界國家就是旦啦
佢地又無BNO
關注送中10港人好過啦

侵仔都走左 仲點會有軍事直接行動

All talk no action

殺完一件咪又係換下一件上台

軍政府問題一定係要由內部去進行滲透策反
如果唔係只會變第二個伊拉克

得把口嘅人會話尊重別國文化

Watching，喵緊

之前支持殺羅興亞人，而家回力標

美國左膠將全球推向毀滅

愛侵力又搞嘜尻？ 講呢啲嘅根撚本係共諜

睇下點囉
反正阻止唔到

忍者最叻係咩啊,隱形啊

其實係
呢一次之後可能緬甸國土內跨宗教大團結

yes

殺人者永遠唔會中回力標

我都支持喎
唔通支持國民黨清共就要比國民黨打柒？

biden講緊norm

緬甸軍隊 同 中共軍隊 真係好相似, 最叻就係對平民開槍

打仗又唔見你咁勁

護主護到咁撚樣真係好難睇
你主人講緊集中營係cultural norms又唔撚講
一日到黑就剩係識愛侵力愛侵力咁吠

冇直接利益
又冇點仇口點會出手

結果係so call 代表香港人嘅外交仔 9成係愛登力
講求咩中立 左右派都要游說
但係佢地有冇諗過所謂左派 係理撚得香港人去死
結果係香港人中晒個班代表香港人嘅外交仔嘅回力標
香港人係當下唔靠最堅定嘅侵仲可以靠邊個？
屌佢老母

人哋呢啲就叫抗爭啦
香港幾粒橡膠子彈催淚彈就鬼殺咁嘈